
| [English](README_EN.md) | 中文 |

# [583. 两个字符串的删除操作](https://leetcode-cn.com/problems/delete-operation-for-two-strings/)

## 題目描述

<p>给定两个单词&nbsp;<em>word1&nbsp;</em>和&nbsp;<em>word2</em>，找到使得&nbsp;<em>word1&nbsp;</em>和&nbsp;<em>word2&nbsp;</em>相同所需的最小步数，每步可以删除任意一个字符串中的一个字符。</p>

<p>&nbsp;</p>

<p><strong>示例：</strong></p>

<pre><strong>输入:</strong> &quot;sea&quot;, &quot;eat&quot;
<strong>输出:</strong> 2
<strong>解释:</strong> 第一步将&quot;sea&quot;变为&quot;ea&quot;，第二步将&quot;eat&quot;变为&quot;ea&quot;
</pre>

<p>&nbsp;</p>

<p><strong>提示：</strong></p>

<ol>
	<li>给定单词的长度不超过500。</li>
	<li>给定单词中的字符只含有小写字母。</li>
</ol>


## 相關題目

- [字符串](https://leetcode-cn.com/tag/string)
- [动态规划](https://leetcode-cn.com/tag/dynamic-programming)

## 相似題目

- [编辑距离](../edit-distance/README.md)
- [两个字符串的最小ASCII删除和](../minimum-ascii-delete-sum-for-two-strings/README.md)
